我国知识产权局局长获选出任世界知识产权组织总干事

（早报讯）我国知识产权局局长邓鸿森获联合国世界知识产权组织提名出任总干事。

李显龙总理星期四（3月5日）凌晨在面簿发贴宣布这项消息。

世界知识产权组织（WIPO）是联合国辖下的一个专门机构，主要监督包括专利、商标和工业设计等知识产权事宜。

今年48岁的邓鸿森去年获提名，而这也是我国首次提名人选竞逐这个重要多边机构的领导职位。

邓鸿森自2015年担任新加坡知识产权局局长，他在2017年曾获选出任WIPO版权和相关权益常务委员会的主席，也是新加坡与马来西亚白礁（Pedra Branca）主权争议的法律团队成员。

除了邓鸿森，竞逐总干事的有来自中国、秘鲁、哥伦比亚、加纳及哈萨克的另五名候选人。

在第一轮投票开始前，来自哈萨克斯坦的候选人退出了选举；第一轮投票后，来自秘鲁的候选人因票数最少而被淘汰。另外两名来自哥伦比亚和加纳的候选人在第二轮投票之前退出了竞选，仅剩来自中国的王彬颖和来自新加坡的邓鸿森参加第二轮投票。

邓鸿森最终以55票对28票的大优势，超越王彬颖。

此次的WIPO总干事选举，因中美政治博弈，引起媒体关注。中国常驻联合国日内瓦代表陈旭上个月批评美国在选举中，打压中国提名的候选人王彬颖。

世界知识产权组织表示，总干事的选举程序按照《建立世界知识产权组织的公约》和成员国于2019年10月通过的“2019年世界知识产权组织总干事提名和任命程序”进行。

邓鸿森将在今年5月7至8日举行的世界知识产权组织全体会员大会通过后，正式上任。该组织目前的总干事高锐（Francis Gurry）将于今年9月30日结束任期。

太好喇！
以後點搞點抄都唔洗驚俾人告

準備開廠生產艾瘋十二

個代表係新加坡架

佢編文係殘體但入面既 "我國" 係SINGAPORE

坡狗做支那咪冇王管囉

你首先是中国人